> نسخه فارسی فایل «مرا بخوان»

# قضاوت اساتید

مکانی برای قضاوت، نمره‌دهی و نقد رفتار آکادمیک (و گاهی غیر آکادمیک) اساتید دانشگاه شیراز توسط دانشجویان.

# انتظارات

از آنجا که نظرات متفاوتی در مورد قضاوت کردن وجود دارد.

1. **قضاوت عینی**: برخی مجادله می‌کنند که قضاوت افراد به کل اشتباه است. از طرفی دیگر، برخی معتقداند قصاوت تنها ابزار ضعیفان است؛ به همین دلیل این پروژه تلاش می‌کند کارکنان را _تا حد ممکن_ واقعگرایانه قضاوت کند تا از اشتباه پرهیز کند و در عین حال این ابزار را از دست ندهد.

2. **خصوصیات شخصی**: گفته شده برخی از خصوصیا اساتید، مانند شیوه‌ی تدریس، به نظر شخصی افراد بستگی دارد و چون همه با یک خصوصیت به عنوان خوب توافق ندارد، این خصایص نباید قضاوت شود. سعی شده تا این خصوصیات شخصی تا حد ممکن با ادبیات متفاوت جدا شود و صرفا تحت عنوان اطلاعات و حقایق بیان شود.

3. **مشارکت**: ساده نیست که اندازه‌ی پروژه را در آینده تخمین زد. به همین دلیل پیشنهاد می‌شود اشخاص قضاوت خود را در شاخه‌های اختصاصی وارد کنند. 
لیستی از شاخه‌ها در [branch-list.md](./brach-list.md "local file") در دسترس خواهد بود.
  - [ ] افزودن راهنما برای مشارک.

4. **اخلاقیات**: باید دقت کنیم این پروژه برای قضاوت اساتید در یک محیط عادلانه، اخلاقی و شفاف در رابطه با مهارت‌ها و اخلاق  آکادمیک آنهاست.
در نتیجه به شدت پیشنهاد می‌شود از انتشار اطلاعات شخصی آن‌ها (خارج از محیط دانشگاهی) پرهیز شود.
به همین صورت مسئولیت و مالکیت محتوای نوشته شده به عهده نویسنده می‌باشد.
